\input{../../../main.tex}


\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2019}{День экспериментатора}{11 класс}

\subsection*{Задача №1 Звезда по имени}
\textbf{Задание:}
Определите угловой размер Солнца.

\smallskip

\textbf{Оборудование:}
Линейка.

\medskip

\subsection*{Задача №2 Маятник}
\textbf{Задание:}
Соберите маятник с периодом колебаний $5$~с.

\smallskip

\textbf{Оборудование:}
Штатив, нитки, $3$ линейки.

\medskip

\subsection*{Задача №3 Конденсаторы}
\textbf{Задание:}
Найдите отношение ёмкостей $2$ конденсаторов.

\smallskip

\textbf{Оборудование:}
$2$ конденсатора, мультиметр.

\medskip

\subsection*{Задача №4 Надувательство}
\textbf{Задание:}
Определите толщину плёнки мыльного пузыря.

\smallskip

\textbf{Оборудование:}
Мыльная жидкость, линейка, секундомер (в телефоне).

\smallskip

\textbf{Примечание:}
Для расчёта силы сопротивления воздуха, действующей на пузырь, можете воспользоваться законом Стокса:
\begin{equation*}
	F = -6 \pi r \mu v,
\end{equation*}
где $r$ --- радиус пузыря, $v$ --- скорость пузыря, $\mu = 18.4~\text{мкПа}\cdot\text{с}$ ---
динамическая вязкость воздуха.

\medskip

\subsection*{Задача №5 Нитрат аммония}
\textbf{Задание:}
Определите удельную теплоту растворения селитры.

\smallskip

\textbf{Оборудование:}
Селитра, стакан, вода, термометр.

\medskip

\subsection*{Задача №6 Отрыв}
\textbf{Задание:}
Определите силу отрыва скотча от мотка.

\smallskip

\textbf{Оборудование:}
Скотч, резинки, линейка, гайки.

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
